\documentclass[a4paper,12pt]{article} % добавить leqno в [] для нумерации слева

%%% Работа с русским языком
\usepackage{cmap}					% поиск в PDF
\usepackage{mathtext} 				% русские буквы в формулах
\usepackage[T2A]{fontenc}			% кодировка
\usepackage[utf8]{inputenc}			% кодировка исходного текста
\usepackage[english,russian]{babel}	% локализация и переносы
\usepackage{xunicode}
\usepackage{xltxtra}
\usepackage{xecyr}

\setmainfont{Times New Roman}


%%% Дополнительная работа с математикой
\usepackage{amsmath,amsfonts,amssymb,amsthm,mathtools} % AMS
\usepackage{icomma} % "Умная" запятая: $0,2$ --- число, $0, 2$ --- перечисление

%% Номера формул
%%\mathtoolsset{showonlyrefs=false} % Показывать номера только у тех формул, на которые есть \eqref{} в тексте.
\numberwithin{equation}{section}

%%% Работа с картинками
\usepackage{graphicx}  % Для вставки рисунков
\graphicspath{{images/}{images2/}}  % папки с картинками
\setlength\fboxsep{3pt} % Отступ рамки \fbox{} от рисунка
\setlength\fboxrule{1pt} % Толщина линий рамки \fbox{}
\usepackage{wrapfig} % Обтекание рисунков и таблиц текстом

%%% Работа с таблицами
\usepackage{array,tabularx,tabulary,booktabs} % Дополнительная работа с таблицами
\usepackage{longtable}  % Длинные таблицы
\usepackage{multirow} % Слияние строк в таблице


%% Шрифты
\usepackage{euscript}	 % Шрифт Евклид
\usepackage{mathrsfs} % Красивый матшрифт



%% Свои команды
\DeclareMathOperator{\sgn}{\mathop{sgn}}

%% Перенос знаков в формулах (по Львовскому)
\newcommand*{\hm}[1]{#1\nobreak\discretionary{}
	{\hbox{$\mathsurround=0pt #1$}}{}}

%%% Заголовок
\date{\today}

\begin{document} % конец преамбулы, начало документа
	
	\textbf{\LARGE{Лабораторная работа №1}}
	
	
	\textbf{\LARGE{Численное решение задачи Коши для ОДУ}}

 	\bigskip
	\large{Выполнил: Команда №5(Арисова Анастасия, Безаев Роман, Ведруков Павел, Сизов Кирилл)
	
	Группа: 381703-3 Вариант: 5 }
	
\section{Постановка задачи (тестовая, основная №1, основная №2)}
\newpage
\section{Краткие сведения о численном методе решения ОДУ}
\newpage
\section{Исследование порядка сходимости для тестовой задачи}
\newpage
\section{Результаты численных экспериментов для основных задач}
\newpage
\section{Наблюдения и выводы}
\subsection{Тестовая задача}
	\textit{Непреодолимый порог глобальной погрешности}. Если проводить построение численного решения тестовой задачи с постоянным шагом, то можно заметить, что ни при каких допустимых значениях параметров метода не удается добиться значения глобальной погрешности меньше чем порядка $10^{-15}$. Такая особенность численного решения связана с тем, что глобальная погрешность складывается из следующих составляющих: погрешность метода, вычислительная погрешность, неустранимая погрешность. Если бы существовала только составляющая погрешности метода, то за счёт уменьшения шага мы могли бы уменьшать глобальную погрешность до сколь угодно малых значений, но как видно помимо погрешности метода, ещё существует вычислительная погрешность и неустранимая. Неустранимая погрешность возникает в следствии неточного определения начальных значений и её значение сильно мало и обычно не учитывается. Вычислительная же погрешность не позволяет нам путем деления шага устремить глобальную погрешность к нулю, она и является причиной порогового значения глобальной погрешность, которое мы не можем уменьшить. Вычислительная погрешность может быть уменьшенна путем увеличения разрядной сетки машины (но и эти возможности ограничены).
\subsection{Основная задача №1}
\subsection{Основная задача №2}
\newpage
\section{Текст программы}


\end{document}